中共封殺「標題黨女王」 乘機嚴控網絡自媒體

中共封殺「標題黨女王」
乘機嚴控網絡自媒體

微信公號「咪蒙」博主馬凌被中共當局封殺，「以文經商」夢碎。

習近平治下的中共最近對內地互聯網發起新一輪清洗行動；北京一個擁有1,600萬讀者粉絲的微信公眾號「咪蒙」，日前被網管部門封閉；當局不但指摘該公號主人、前記者馬凌「操縱輿論從事精神傳銷」，甚至將她定性為「威脅社會穩定」者；大有興師問罪之勢，並乘機嚴控網絡自媒體。分析指中共此波清網比習初上台時2013年那次更殺氣騰騰。

《紐約時報》昨刊出長篇通訊報道事件，指馬凌被稱為中國的「標題黨女王」，其公號所發文章標題常標新立異、聳人聽聞，例如主張人們用購物來減輕悲傷（「好過性愛、高潮和草莓蛋糕」），用化妝把出軌的丈夫爭取回來（「男人是視覺動物」），以及《我愛錢，這是真的》、《男人不是為了性才出軌》等。但上月底，這個擁有1,600多萬讀者的公號遭封殺了。

相關新聞：粉絲1,600萬 賣廣告盛惠94萬

聲稱威脅社會穩定

報道指，有關部門已把馬凌定為「威脅社會穩定」的人，指她旗下公眾號「咪蒙」今年1月發《一個出身寒門的狀元之死》一文是「虛假信息」。該文章講一名24歲男子雖聰明努力工作，但患癌症後在高昂醫療費用面前仍生命不保。文章被指暗示內地社會制度不公；儘管文章遭官媒炮轟後咪蒙撤文並發聲明道歉，但仍遭當局下令封殺，公號被刪除。《人民日報》官微指，「咪蒙發道歉信，避實就虛，避重就輕，是一貫的擦邊球思維。」又指想當文字商人沒錯，「但不能盡熬有毒雞湯；不是打雞血就是灑狗血，熱衷精神傳銷，操縱大眾情緒，尤為可鄙。」

被當威脅即遭滅聲

北京的政治經濟學家胡星斗指，中共此波網絡清理行動比2013年打擊網絡大V更深入。「但如果不允許個人在網上表達不滿情緒，動亂風險可能更大。」胡認為應允許社會多元聲音，「只有這樣，不滿情緒才能得到釋放。」

報道指，「咪蒙」被封殺反映習近平發起一場更廣泛運動，旨在清除公眾領域被共產黨視為威脅的聲音。自2012年底習近平上台以來，中共對網絡和媒體實施最嚴審查制度，嚴控做調查報道的記者和社群媒體名人。現在又開始打壓由100多萬名寫手構成的「自媒體」。截至去年12月，當局以「虛假信息」及「內容淫穢」為由，關閉自媒體賬號11萬個，刪除近50萬篇文章。

《紐約時報》中文網

上一則
上一則
台陪酒女騙富商千萬囚一年

下一則
下一則
粉絲1,600萬 賣廣告盛惠94萬

粉絲1,600萬 賣廣告盛惠94萬

震驚十三億人

唔係乜標題/才華封殺
係1600萬粉絲數封殺
正如佛教同基督教一樣
人數到臨界點就封殺

但照咁睇條女寫啲野都幾垃圾下 例如主張人們用購物來減輕悲傷

傳銷？

現在封殺到係歷史觀唔同都封